哈!估唔到70年。雷洛番左黎

提起呂樂（見圖右）這個名字，或許不太熟悉，但如果提起雷洛，不少人就會有如雷貫耳的感覺了。雷洛的原型其實就是呂樂。

雷洛是劉德華所演的電影《五億探長雷洛》中的人物，這部影片上映後極受歡迎，雷洛也因此成了香港電影中的一個品牌。據呂樂的同鄉好友透露，雷洛傳與當年實際社會型態應該八九不離十。

當年呂樂、顏雄、韓森和藍剛四人被稱為香港的“四大華探長”。呂樂始終是四人之首，在接受訪問談及與他同級的總華探長藍剛時，呂樂以人已作古為由而不欲多談，但承認只有藍剛與他的地位相若，其他兩人根本無法和他相提並論，一臉傲氣顯露出來。
當時的呂樂，應該就是一種江湖大腕的角色。一方面，他有警探“紅”的一面，辦事雷厲風行、果敢決斷；另一方面，又像黑道人物一般，巧取豪奪、仗義疏財。他既向上司行賄，也向下級收賄，同時也利用手中的權力，向轄區所有機構收取好處費，同時充當他們的保護傘。

呂樂直言指《雷洛傳》中軍裝警用警帽收錢是與事實不符，而且很侮辱人，警察怎麼會這樣收，跟乞丐差不多。至於怎樣收，他則合上眼閉上嘴保持緘默。
在呂樂最風光的時候，他當時連新任警務處長也不給面子，如新上任的外籍警務處長不去拜候他，他便以放鬆破案工作來響應，直至警務處長親自走來拜候他為止。至於黑道方面，呂樂更說當時四大家族（新義安、潮州幫、十四K、和勝和）全都要給他面子，“我就根本不用親自抓人，有案件要破，就開口同黑幫老大要人”。真可以說是一手遮天！
說起警權威嚴，呂樂嘆息的是今非昔比，因為在以前根本沒有古惑仔敢把手往警察鼻上指，晚上十二點後都是警察說話管數，古惑仔看見他們早已聞風而遁。言談中，呂樂很享受以前的時光。
有傳聞稱呂樂不懂英文也不太識字，連簽名也是以兩個圓圈代表呂字，以一個向下的箭嘴代表樂字。呂樂很輕蔑的表示，不認識字怎麼做探長呀，日本人佔領香港時，他就出過《香港人報》報紙，敢說他不識字。此時呂樂當年的威嚴亦隱隱約約浮現出來。不過有意思的是，在香港卻始終找不到有關《香港人報》的歷史資料。